{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027127",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075638",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이인엽 영정\n\n(李仁燁 影幀)"
    },
    "text": "李仁燁 影幀\\n\n朝鮮後期の文臣、李寅燁（イ·インヨプ、1656年~1710年）を描いた官服本全身教の坐像と儒服本半身の肖像画です。\n2003年、京畿道有形文化財に指定されました。 絹地に彩ります。 冠服本の大きさは縦150.5㎝、横87㎝、遺服本の大きさは縦81㎝、横60.5㎝。イ·インヨプの字は季章、号は回臥で、本館は慶州です。 左議政李慶億の息子で、1686年(粛宗22年)に定時文科に及第し、官職は弘文館大提学まで務めた。 イ·インヨプの遺影は全部で4点が伝わっています。 このうち、京畿道有形文化財に指定されたのは官福本全身像1点と儒服本半身像1点です。 ダブルスは違いますが、顔の形はほとんど変わりません。 一つの模本を置いていくつかの点を写して描いた肖像画と推測されます。\n冠服本は、思慕に阿青色の団領を着て椅子に座った全身交の坐像です。 両手は長く伸びた袖の中で掴みました。 胸背は正二品の双鶴胸背と挿金帯を備えており、椅子には虎の皮が敷かれています。 緑の鳥が強い丹嶺は雲の模様を精巧に描いていますが、身体の屈曲は立体感が全くない平面的な傾向が強いです。 顔は左岸八分面の方向であり、細線で目鼻立ちの輪郭を現して彩色しています。 目元の二重まぶたやしわなどに陰影を入れた点は部分的ですが、西洋画法の反映を物語っています。 絵の右上に「監修御使李公寅燁」と書かれています。 イ·インヨプは42歳の時の1697年(粛宗23)、平安道の飢饉を探るために甘津御使として派遣されたことがあります。\n儒服本半身像は方巾に直領布を備え、腰には堂上官用の紅色の細条帯を結びました。 顔の形と表情は全身像とほぼ同じですが、もう少し繊細で赤い陰影が少し入った違いがあります。 観福本と同様に、ひげともみあげの細かい描写は絵に活力を与えます。 左上には別紙に「大提学会と李先生像」と書いて貼りました。 李寅燁は粛宗33年(1707)52歳の時、大帝学に任命されました。\nイ·インヨプ遺影には1700年前後に現れた陰影法など新しい画法と伝統的な肖像様式が折衷された過渡期的な特徴を示す事例です。 18世紀以前の肖像画の持つ茅頂の高い思慕、線描による顔の形の描写、床に彩彩を描いていない点などが主な特徴です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この坐像は誰のものですか？",
            "answer": "この坐像は朝鮮後期の文臣、李寅燁（イ·インヨプ）のものです。"
        },
        {
            "question": "この坐像は京畿道で何に指定されましたか？",
            "answer": "この坐像は京畿道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この坐像はどのような彩色がされていますか？",
            "answer": "この坐像は絹地に彩色されています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の大きさは何ですか？",
            "answer": "この坐像の大きさは縦150.5㎝、横87㎝です。"
        },
        {
            "question": "李寅燁の字と号、出身地は何ですか？",
            "answer": "李寅燁の字は季章、号は回臥で、出身地は慶州です。"
        },
        {
            "question": "この坐像は何の官服を着ていますか？",
            "answer": "この坐像は思慕に阿青色の団領を着た冠服本の官服を着ています。"
        },
        {
            "question": "坐像の胸背には何が備えられていますか？",
            "answer": "坐像の胸背には正二品の双鶴胸背と挿金帯が備えられています。"
        },
        {
            "question": "この坐像は何の動物の皮が敷かれている椅子に座っていますか？",
            "answer": "この坐像は虎の皮が敷かれている椅子に座っています。"
        },
        {
            "question": "坐像の顔の形はどのような方向ですか？",
            "answer": "坐像の顔の形は左岸八分面の方向です。"
        },
        {
            "question": "坐像の顔の描写にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "坐像の顔の描写には細線で目鼻立ちの輪郭を現して彩色しており、目元の二重まぶたやしわなどに陰影が入っています。"
        },
        {
            "question": "何年にこの坐像を監修した人物の名前が書かれていますか？",
            "answer": "この坐像を監修した人物の名前は絵の右上に「監修御使李公寅燁」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "儒服本の坐像は何の官用の帯を結んでいますか？",
            "answer": "儒服本の坐像は堂上官用の紅色の細条帯を結んでいます。"
        },
        {
            "question": "李寅燁は何歳の時に大帝学に任命されましたか？",
            "answer": "李寅燁は粛宗33年(1707)52歳の時、大帝学に任命されました。"
        },
        {
            "question": "この坐像はどのような特徴を持つ過渡期的な肖像画ですか？",
            "answer": "この坐像は1700年前後に現れた陰影法など新しい画法と伝統的な肖像様式が折衷された過渡期的な特徴を持っています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の特徴として挙げられるものは何ですか？",
            "answer": "この坐像の特徴として、茅頂の高い思慕、線描による顔の形の描写、床に彩彩を描いていない点が挙げられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 697,
        "QA": 579
    }
}